疫情瀕臨失控領導人視若無睹 網民絕望提「五大訴求」

中國的新型冠狀病毒疫情急劇惡化，導致武漢市陷入封鎖狀態，全國一片恐慌。有網民在絕望中仿效香港社運示威者，提出「五大訴求」。

最早發現「武漢肺炎」的武漢華南海鮮市場（法新社）

中國大陸的新型冠狀病毒疫情急劇惡化，導致武漢市陷入封鎖狀態，全國一片恐慌。有網民在絕望中仿效香港社運示威者，提出「五大訴求」。而面對關鍵時刻，國家最高領導人卻沒有選擇與民眾共患難。

武漢肺炎疫情一髮不可收拾，成為全球媒體焦點，不過中央電視台除外。週三（22日）晚上的「新聞聯播」節目，頭條新聞是「中央領導同志看望老同志」。與國家主席習近平有關的新聞則佔據了二三四五條，當中重點提到習近平日前在雲南考察的種種經歷。

緊隨其後的是國務院總理李克強在青海考察的報道。到了週四（23日），新聞聯播頭條是習近平參加國務院新春團拜活動，仍未出現武漢封城。

網上越來越多人提出質疑，為何武漢疫情告急，中央領導人完全沒有對武漢市民表達過關心，甚至到當地與民眾共患難。有網民更批評說，不管中國發生多大災難，中國官員都能氣定神閒，笑容滿面。

網民喊出「光復武漢、時代革命」口號

繼2003年的薩斯後，新型冠狀病毒使中國人再度陷入疾病恐慌。有大陸網民在絕望下更仿效香港社運示威者，發出「光復武漢、時代革命」的口號，並提出「五大訴求」，包括隔絕疫區、罷免瀆職官員、完全收治疑似病患、禁絕野生動物交易，以及成立獨立調查委員會。

北京維權人士胡佳表示，這次疫情的傳播超出了當局預想和防控能力，相信現政權為了鞏固權力，會動員舉國力量遏制疫情加深，但有哪些官員會成為「代罪羔羊」，還有待觀察。

胡佳：「像湖北武漢罷免的官員層級無非也就是到了武漢市長，市委書記，或者再上一級湖北省長，以及相關的衛生、疾病防控類型的官員。當然那些替罪羊他們也是有罪的，可是在這裡面也許他們不是主要問責的人。馬後炮的某些官員受到懲治，受到追責，更高一層的官員往往不會受到追責，最後總會歸結到‘黨的領導有方，從勝利走向勝利’。」

中國維權人士胡佳（資料圖/法新社）

要求主要官員問責談何容易

與香港示威者一樣，網民呼籲大陸當局成立獨立調查委員會。胡佳認為，這是重中之重，但也最難實現。

胡佳：「在中國要想成立獨立調查委員會是不可能的。因為中國沒有什麼東西是獨立的。我指的是社會管治，政府管控這方面，沒有，完全沒有。你要想形成一個獨立機制的話就是‘煽動顛覆’，就是‘謀逆’。哪怕是媒體的獨立調查都是要進行打擊的，都是要進行封鎖的，都是嚴懲不貸的。你還想要獨立調查委員會。」

民間呼籲禁止食用野味

野味被視為新型冠狀病毒的罪魁禍首。「禁絕野生動物交易和食用」除了是網民，也是首都愛護動物協會會長秦肖娜的呼聲。她說，最重要是堵塞法律漏洞，尤其如何界定何謂「野生」。

秦肖娜：「現在很難區分到底是養的還是捕殺的。我說我宰殺的孔雀是我養的，那麼誰知道這孔雀是我養的，還是從野外（抓的）。我曾在廣西南寧和玉林等地的市場看過豹貓還有貓頭鷹，都是野生的。這些都是明目張膽在販賣野生動物，但是沒有人去制裁他，沒有人去制止他。」

秦肖娜說，問題的關鍵還是有法不依。她希望通過這次新型肺炎的教訓，中國各級官員能切實執法。

預言成真

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

支唔支持醫護大罷工？
A: 支持，連OT 都無，冒咁大風險,會死人！
B: 唔支持，置市民安危於不顧，不道德

仲等咩, 快黎投票啦!
分享自香港地投票 HKVOTE

幫手Wtsapp, FB 散出去

--------------------------------

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

推返上熱門！

「突發」四個醫療工會不排除於初四後發起工業行動！(終極整合）

湖獨

鄂獨

天滅中共